[抵撚死] C.朗因逃稅剝奪榮譽！兩勳章或被葡萄牙沒收

C.朗拿度最近麻煩不少，在性侵風波還未過去之時又因逃稅被西班牙政府罰款350萬歐元（作為1880萬歐元中的一部分）。《法新社》報導，目前看來C.朗拿度可能還會因這件事情的影響被剝奪在葡萄牙獲得的榮譽。

《每日體育報》報導，2014年，C.朗拿度在葡萄牙被總統施華授予亨利王子大官佐勳章，2016年他與葡萄牙全隊被授予共和國勳章。這兩枚勳章恐因C.朗拿度的逃稅行為違反了「獲勳人員在任何情況下必須以道德和榮譽的要求規範其公共和私人行為」一條而被剝奪。

對此《法新社》報導，葡萄牙現任總統馬些路·雷貝洛·德索薩面對這個問題時表示，法務的大臣會做出相關的決定：「法律非常簡單：由國家任命的大臣們會決定是否因發生任何可能的問題而導致失去榮譽的事情。我們應該讓那些有法律權力的人決定這樣做，看看法律在這種情況下是否適用。」

不過一點確定的是，C.朗拿度在他的家鄉馬德拉所獲得的榮譽不會被剝奪。地區總統米格爾·阿爾布開克表示：「在馬德拉，基斯坦奴朗拿度一直被視為一個好人。。。。。。他不是罪犯。」他將C.朗拿度的定罪視為「對稅務問題的解釋」。

「C.朗拿度是世界上最負盛名的葡萄牙人，」阿爾布補充道。

抵啦 如果生喺阿根廷一定無事

講真，佢呢種避税方法大把有錢佬用

剝奪一個罪犯好正常

阿根廷近年都無拎過國際賽獎項
邊有得剝奪個勳章